MultipleChoiceQuestionDataJSON =
{
    "Assessment": [
        {
            "id"              : 1,
            "questionText": "Kasada bulunan yabancı paraların değerlemesi sonucu tespit edilen kâr, hangi hesabın hangi tarafına kaydedilir?",
            "rightAnswer"   : "C",
            "choices": [
                "642-Faiz Gelirleri Hesabı'nın alacağına",
                "642-Faiz Gelirleri Hesabı'nın borcuna",
                "646-Kambiyo Kârları Hesabı'nın alacağına",
                "646-Kambiyo Kârları Hesabı'nın borcuna"
            ]
        },
        {
            "id"          : 2,
            "questionText": "İşletme aldığı, ancak tahsil etmediği çekleri aşağıdaki hesaplardan hangisinde izleyebilir?",
            "rightAnswer" : "A",
            "choices": [
                "Alınan Çekler Hesabı",
                "Bankalar Hesabı",
                "Verilen Çekler Hesabı",
                "Banka Kredileri Hesabı"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "questionText": "Aşağıdaki muhasebe kaydı hangi işleme aittir? <br> <img style='height:150px' src='data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAe4AAADRCAYAAAAKTFGaAAAAGXRFWHRTb2Z0d2FyZQBBZG9iZSBJbWFnZVJlYWR5ccllPAAACYhJREFUeNrs3I9x2kgbB+C9b1IAHUSp4EgF0VUQUkGcCmJXEFKB4wpIKrBTAaQC04G5CsxV4EMzrz7Wa2FDnAs2ep6ZHWOBJBB697f6Y6cEAAAAAAAAAAAAAAAAAADAPtXR9mXsKwD0Jb3PAvvgjiva5w5/88j5p7GMQ25T9fCfd1g3PWiH3inf2JWfdRb0eh980bMNNfcZeaTlqs168jmBJ6hvwX3iK+cXDIz+shmAffmfTQAAghsAENwAILgBAMENAAhuABDcAIDgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbxqtW2QwAgpvnYb5qS5sBQHCXqji6m67a6aoNsunHq3ZeTE/xeBzTuwxX7SqWeblqk+L545jePj/Knjsq5j3uOBLdNG/73s6jNa+ps/na5U6z9z6N1+by+abZ+qbx/k6z6dfZc8Ni3txN9rr2tfdtp4/xPPTVeVETddRLHfVUFTV7HO2q6A+u1RLbGEfbl5sdg7sNmtOsUOosFNtgb02y8OpSF8+dR+C1oT0pBgiXRcCOi6KrsvVOikFEaVKE/eCB72Qa66jvCe56y8+ZHgjuh+afZtvpvvXCU+xLfrWy/q+KfmKSDfY31dFkz33xvrOg1/vgiwPeKItojR+r9j4ez4qdL994H6KAhjusow3QT6v2Oq1PAzfPncUR5qyYr3nNPAp3EOt8tUWxL4tlPOQsCvzVnr+LH8l1bchr93McJHyPvqDtI77EgH8Yfcq7bL6TOFiYR5/x2qbspxcH/vmqKICPsdOXhlEEuy6zCfyXWTHVsZxF8dqv6e7p9PaIdBDF2hxFX2yx3s8x4v4zHufB/TIbsS+zzzSL5zaNjocbBjq7yo+g5x3b623RAUHffUnry0avO0J9GgPveVFbs3juXXKvSG8d+s1pTWi8yY5YS6dRJLuOlmdxFDlMu532fZ/W155Psvf1zxbzzqPAm9deFaFbxfvoOltwEuvtOuL9M5vvMUfEddYG2aCgvcb97RGDAjhUiw390qbpjb/T/ZfU4I5NR26/y89eE6jS7Rs7UlpfV+4KoW2vcY8ihNtrVl2vv+zYdu185Wu2dZTNv+k7ya8lt9ff93GNu9w2rnHzFNzsef1tDY87+qH2mvd1MaBu+7FRR3/Wtyzo9T7Y1z8Hawvlwy84ol9Gu0h37xRvToWddcx3kdY3yM0i3EY7HvXvcprsSxwB72Ok3p66F9awHsw2Z/tOojZH6fbNabNoZ0WoN48/R/+xEJz9dcjXuJudurm+25xaepvWp8RPo1DOsh3/a9r+VG6VLbsptvbabXvjSLOu9ma4i1h2l1m8j4tYxiSC/kcs+3u6fe17Gu9xGevNBx1viiLuKuiTjqPo91mHsbjnvT70+nHxuUo/YrvMlBz8/76WRVabn2KA2/QBr7O6yu84r7Kaa+r/MoLfte6e+eMnwjDtcaR3s+N7rmJ0m9/g0XXkmf9TkEHMN98wUh5mwbXYsM4q3f1HI1U2X9fvjaNYx8WGZQ+z91uurxwUDLOgz+dvp5XbIb+prWsbbHp9eSTdLr/asLyu9wVPvS/5leqO/qHOfp939GFtzS2Kmlym/dw/su8ssA/u+GWN9/xBD1mddr/eDehL9hHcQntP+6B/efr0gvubzQDAJi9sgic3igUAR9wAILgBAMENAAhuABDcAIDgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4AYAwQ0ACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4AUBwAwCCGwAQ3AAguAEAwQ0ACG74XQarNix+r+Nnq3m+2jD/pueqYrnAw6qov65aqjtqrc7mGXTUseCGJ+Bo1a5WbVxMP161y2hHRWG30083BG8+fbJqb1dtmU0775h3GO9jtGqf4mcqljPxdcFOllFvdRbA0yyIJ0XNN7W3iJ/HRf3Vfdhg447O8He6sc+y5X56WuyrbTi3hX4dPwcRru0ofdoRsHVMb5d9Xjw/ik7gqhjRn3csKx/tX8V8I1+ZvkQW7Dw4z2syD+ur7Oj6OqvtKqv7Ol73LPdBR9wcaqfyTzGtOUI+y0bsF1G8TZvFiLzxbdXebFjuKJbzoWPZP2I5o+LI4L5lzWK+t74y2MnXLMDfr9pJ9tyHGLgfR823tb2I3z9F+/BcP7zgpi+GWQE3/o5pw3icsuLuuu5cxaj+W7p9irwN4WYg8L0I4ZPsSL/uCPvvMZ8jbtjd56jJz0VNzuL39x1nBb5E2C/idYIbDtggRuif0u2bX0ZF2I/S+nR503m8jgDPT4kP4vEy5lsKb/ipwfgy3T1jNYgaHXQMwtvardPty1qCG56geRG4L2PaPB7nhT3fMH9zdHyWbl9PexvP1dFJzDtCeBbh/TEL91lan6qfJ6fLYdeBdFNPr9L6bvJWc4r8W9RcecNo8/u7qL/jvmyscXJzGs9zX20Ke5oVfXsjWf44xWvqYln5vI3LrOivi5H7UVrfvFYVnUnbiZQ3rVWxHPQlsmA7k2z9o7S+0awqajL/C5KjrI7b11V92AcFN8+5Yxmn9Z995cE5yqZ37d9lcA+j6Mfp7h3mg9hPB9G5XMa8k2yg0BXSl8npcn2J4N7GsGPAPI3B8XnHgL39q5GrYlDeVb+CW7EBgltw82v3Qde4AeAZEdwAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBvb3pqt0ceJvarf9TdQ/2oZv4nIDgBgAe40XPPu9fvnIeabZqf9gMgCNuAEBwA4DgBgAENwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAMENAAhuABDcAIDgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYAwQ0ACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4AUBwAwCCGwAQ3AAguAEAwQ0ACG4AENwAgOAGAAQ3AAhuAEBwAwCCGwAENwAguAEAwQ0AghsAENwAgOAGAMENAAhuAEBwA4DgBgAENwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAAAAAAAAAAAAAAAA2Lt/BRgANpPW5n3FIZ8AAAAASUVORK5CYII='/>",
            "rightAnswer": "C",
            "choices": [
                "İşletme müşterilerine çekle ödeme yapmıştır",
                "İşletme alıcılara borç vermiştir",
                "İşletme borç senedini ödemiştir",
                "İşletme borç senedini tahsil etmiştir"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "questionText": "İşletme, satın aldığı malın bedelini bankasındaki mevduat hesabı üzerine keşide ettiği çekle ödediğinde, işlem nasıl muhasebeleştirilir?",
            "rightAnswer": "D",
            "choices": [
                "Ticari Mallar Hesabı borçlu, Alınan Çekler Hesabı Alacaklı",
                "Verilen Çekler Hesabı Borçlu, Ticari Mallar Alacaklı",
                "Ticari Mallar Hesabı Borçlu, Bankalar Hesabı Alacaklı",
                "Ticari Mallar Hesabı Borçlu, Verilen Çekler Hesabı Alacaklı"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "questionText": "Anonim şirketin eşit paylara bölünmüş sermayesi karşılığında çıkarılan ve şekli kanunla belirlenmiş bulunan belgeye ne denir?",
            "rightAnswer": "A",
            "choices": [
                "Hisse senedi",
                "Alacak senedi",
                "Tahvil",
                "Bono"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "questionText": "Geçici yatırım amacıyla hisse senetleri satın alan bir işletme bunları hangi hesapta izler?",
            "rightAnswer": "B",
            "choices": [
                "Hazır Değerler Hesabı",
                "Hisse Senetleri Hesabı",
                "İştirakler Hesabı",
                "Yatırımlar Hesabı"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "questionText": "Hisse senetleri alış bedelinden daha yüksek bir fiyatla satıldığında bu fark hangi hesaba ve hesabın hangi tarafına kaydedilir?",
            "rightAnswer": "A",
            "choices": [
                "Menkul Kıymet Satış Kârı Hesabının alacağına",
                "Olağan Gelir ve Kârlar Hesabının alacağına",
                "Menkul Kıymet Satış Kârı Hesabının borcuna",
                "Diğer Olağan Gelir ve Kârlar Hesabının borcuna"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "questionText": "Hisse senetlerinin alış bedellerinde meydana gelen değer düşmeleri için yapılan kaydın bir tarafı için verilen aşağıdaki bilgilerden hangisi doğrudur?",
            "rightAnswer": "D",
            "choices": [
                "'119-Menkul Kıymetler Değer Düşüklüğü Karşılığı Hesabı' borçlandırılır",
                "'654-Karşılık Giderleri Hesabı' alacaklandırılır",
                "'110-Hisse Senetleri Hesabı'' alacaklandırılır.",
                "'119-Menkul Kıymetler Değer Düşüklüğü Karşılığı Hesabı' alacaklandırılır"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "questionText": "Tekdüzen hesap planında alacaklar hangi iki ana grupta toplanmıştır?",
            "rightAnswer": "A",
            "choices": [
                "1) Ticari Alacaklar,   2) Diğer Alacaklar",
                "1) Senetli Alacaklar, 2) Senetsiz Alacaklar",
                "1) Alıcılar Hesabı, 2) Satıcılar Hesabı",
                "1) Alıcılar Hesabı, 2) Alacak Senetleri Hesabı"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "questionText": "Tekdüzen hesap planında '120-Alıcılar Hesabı' aşağıdaki hesap gruplarının hangisi içinde yer alır?",
            "rightAnswer": "C",
            "choices": [
                "Hazır Değerler",
                "Menkul Kıymetler",
                "Ticari Alacaklar",
                "Diğer Alacaklar"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "questionText": "Tahsil için icraya verilen alacak senetleri hangi yardımcı hesapta izlenir?",
            "rightAnswer": "B",
            "choices": [
                "Portföydeki Senetler Hesabı",
                "Takipteki Senetler Hesabı",
                "Protestolu Senetler Hesabı",
                "Tahsildeki Senetler Hesabı"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "questionText": "Aşağıdaki madde hangi işlem için yapılmıştır? <br> <img style='height:150px' src='data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAe4AAADRCAYAAAAKTFGaAAAAGXRFWHRTb2Z0d2FyZQBBZG9iZSBJbWFnZVJlYWR5ccllPAAACSlJREFUeNrs2+FxGkkaBuC+K/9fLoJjM2Aj2HEEliOQHIGlCMARIEcgOwLJEYAjkDYCsRFIGwHHXH2ztNoNQpLXGHieqi6JgZ5h0Hz9Tg+jlAAAAAAAAAAAAAAAAAAAANimJtq2jPwJAGPJwWeBY/CJG9rmAT9/Yf9JrGOf20Q9/OMD1vwA2r4PynOH8k5nwUEfg68O7IO6sY+80P2iTQ9kP4Gf0KEF95k/Od/hxOi1jwHYln/7CABAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAT3Pugv2sWinRTLm0W7jOcGlde3zx1V1tf2m2SPR/G4ly27jXXkerHOy3h9UzzfLr92OMJBuCzGiCbGjfbnPMahTjtenEa7LcaUu2L8gqpRtG2ZP/H1kyiSURHOt/GziYO/cx2B3b1msCa4j+L1eWgPYnu3Rb+LKLy86FIR9peKEH7aseR76kK3n9V/k42xXaifFBOFSTYJudjyWLztLDjoY/DVnn8wrysHV3vgf1y0WbRpVjTt46v4/WOE801lvW3Ajhft7aLdZ8uPF+1rFuxXWaHmr8t/77bxNfrfOJ5hr7X1/yHGkC9R89N47jwmBO0YM4wxpnMWJ/g3MWb95qM8TIf4HffvRTj+EUXQxO+dm3ht7Wz5IgqvDNkurNtifJMt74p0XJltv4nXX6X65Xlg/5xn4fyuEurt7PpzMcZ0AT+JPvc+RsHNZgZRPMP07WXy+2wWf1QUXHt2/Ff69hJ8F/azbD3A/ptVTuTXLW/9ueY5BPfBFMsvaXnZ/JdiZj2r9G9D+SzCeJgtP46fk7T8juqo2O4o+g6z59uw725ay9cD7K+TqP32K7lx8Vw7frRf871PD29U68f48DZ9ewMsrDRKu3VzWu09nxQHfXejWj89vKls1d3okyzY79Ly+/HboshOVxTXUba83MYgfXtjG/BzjCXfS35zWjmOjLLxYZRW35w2SW5OcwweUHDns+Ly4B8Vz6U1wd2FcHdHaPnvXP20vGO9W+c4LW88SfF87Q5zl8thf4N7VJzUn6Tlv5XeFROAbnxpipP6/orxQ3A7BvciuPtFIeSz2/6K1w/WnCnX/kWsWbGuJiusQdG3t2I7q94XsB/B3VQCt6mMEfl4VBsXtjlWCG7BvRPFBhg0EdxbPwbdVQ4AO0RwA4DgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4AYAwQ0ACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4YU/d+giAVz4CXqC3aINFmxbLm8qyx/p0+tFm0R7rN4jX3WePWzeVdTex/D57nOueK19X7lOt32DF/kxXfB69Sp9y/eVn8MEhB3+PEdNiWS9aWTdNPO4Xdf3YWGTGzVadxGxtVBzMl9GuixBpn5tEW+d00S4qATR5Rp9BvMdxbH8chfZYv3G2bBDbvq/s/3W2z73sfTZZy5cP1+xTrV/3+zBakwVw7fMYxP40xWtHWf+LeL+dC4cy/L++L7Oa6UWN9bK6yceNYQT3MB7n9dQcwgc2Kgb/H23umH32321c/O36WVA16eFl2NMIu8eC+zpb96Z/p1qffmx/8IxtTbLwvFuxjrtsXzd5n/PK+5lvuH+1GpmvmP1PNuifvw/Hv7FEFixPxifZe7koaiYfE/rZOHOXBfztrh6DZtyHU2R/Fctm2cx0Wsxuz9PDS001XfB/WrSjDd/Hqj5tEV6l+uXtTbfVFvHZinXcP+PM+qxykrCt2QXw0Kds7DiOeu28i9ptJyAfs7FsFo+7q2LvdnXnfcdNijC8emaf7gRgsCZ4H+vze1r//e1j2xpHsK/ah7cR7F2Bz4qTmnww6J5r1/U+BoZPK06Gav2eol+sp/v9v2l5+fxmg88VDtGHqOt3xQnuNB639f5r0ec8ZtpXaQe/2zbjptOL4HvqjU9tUfyZljd+HL+wT+8F25pGuA1X9G+f+8+ifY1C7xd9p1mxp8qZe+29rev3lNl0vp480Nt9fbNoXxyiUDWIGnpTGdP6qX4DaFf7zSNjjuDmpw7tSYT2U2Z1XVH0sjA9ekGfr5Xie8q2vkTInqT1l8TP40z7ZMMAbrfVXlo7/cHB/TVm3+/WnIzAoY9d72NGPSjqvq3Xz6n+dVf7+G3U2+mu7rxL5UK7DaZPT+zbXboeFcvWXS5f16fd/nUE8NUzt3UfQdfepPJbEab9tLyU3Y+i3tR5qt+p/iPcZCcuvuuGhwH8OeriLOr+16iXLtDv08Ovu06yk+5ZjDmf0vO+5jLjZisu4iA/Tst//Rps2Pe4En5X6eEl7EnWTh7p0xbO6/j9NuvX33Bb+fKb4iy7F/t6Hev8ozg5KN9nbVb8IX17We2xfmmD1w+K5YMVM/sjhyv8bRA1cZ7V/Sxm0OOYjHQnum2oD2MsGablV4KzeN34ED6wUfLvYMDuM5bsdhYc9DFoxg0AO0RwA4DgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABPfmJos23/M2cVj/o5oDOIbmsZ+A4AYAXuLVge3va39yXmi6aP/yMQBm3ACA4AYAwQ0ACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4AUBwAwCCGwAQ3AAguAEAwQ0ACG4AENwAgOAGAAQ3AAhuAEBwAwCCGwAENwAguAEAwQ0AghsAENwAgOAGAMENAAhuAEBwA4DgBgAENwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4AYAwQ0ACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4AUBwAwAAAAAAAAAAAAAAALB1/xNgAEDW4ZcwbIi+AAAAAElFTkSuQmCC'/>",
            "rightAnswer": "B",
            "choices": [
                "Alacak senedinin banka tarafından tahsil edilmesi ",
                "Alacak senedinin işletme tarafından tahsil edilmesi",
                "Alacak senedinin tahsile verilmesi",
                "Alacak senedinin bankaya iskonto ettirilmesi"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "questionText": "Alacak Senetleri için ayrılan Reeskont işleminin dönem sonundaki kaydı aşağıdakilerden hangisidir?",
            "rightAnswer": "A",
            "choices": [
                "Reeskont Faiz Giderleri Borçlu, Alacak Senetleri Reeskontu Alacaklı",
                "Karşılık Giderler Borçlu, Alacak Senetleri Reeskontu Alacaklı",
                "Reeskont Faiz Gelirleri Borçlu, Alacak Senetleri Reeskontu Alacaklı",
                "Alacak Senetleri Reeskontu Borçlu, Reeskont Faiz Gelirleri Alacaklı"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "questionText": "Aşağıdaki kayıt hangi işleme aittir? <br> <img style='height:150px' src='data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAe4AAADRCAYAAAAKTFGaAAAAGXRFWHRTb2Z0d2FyZQBBZG9iZSBJbWFnZVJlYWR5ccllPAAADXZJREFUeNrs3f1RG0kaB+C+K/9/yuDkCBZHsOMIrI0AiACIADkCTARABOAIJEeALgK0EVgbgU9TfqfUNC0hQBiDnqdqymK+ZzTdv+7RyEoJAAAAAAAAAAAAAAAAAACATfrXA+ffi3/PX2h/R/Ph4xOW35kPvTf+ns7mw8Sl/Wz6Mbx1k7iW3qqn1iXb7qWzYKuvwXePqLReUvPE5U82sI7f3ViF9OwV1vEWHOfHuJbeqsal/OQGLC90Db7bshM1cYw80fSNB1pn5q2G39O2BfeRt5wnOk9uDwIv6N9OAQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4AYAwQ0ACO7Xbmc+XDoNALyUd07Bg0znw0W87mfjynBvx82yv1uTbJ5+DONi2XZcr5i3F+uozdvP1j174PSm+Dufp6ks0+3bNDumzrJ9e8rxNfccc7n9ctostrPuvqw6H7BJTZSjaTFuFtfkuHKdpko9shPLTJ1SPe63ZG8+3MyHYTG+HTeK4aQoPNcxnCzpcR9k696rzHOSBdtObGNW2a/LSghdVrZ7OB/OKmF5E/vbxHI3xTz3TR9l05uicmiPcVBs7zjm24n9yZdNz3B8o8p6+8V2T2K/um0eZ9N2Hrgvq84HbDq4z4oycBwBfJmVqV5cl73i9aq6Be4YVkLwV/rxiP09qezzdWXeXoRbP6vIB5UCN7rnXIyyiv97JZC6Zc+K5btAHFX2dVgJvPJcDGJ7vUdOrwVv7nsWnKM1zvumj68W4t+z92vZ+7HuvvxQvLfKS7/fN0U90c/K3qi4djv5dTxa0nHYlizY6mvwrfe42wvrn0qFP1vSCh6nxW2n9pb4n0/YdluwjtLtW1ud/8yHb/Nht+jlfi16sP0o2OeVRkTpKvZ/8Mjp5byDIvQnaf1bcs9xfKW2EjtdY5/W3Rf4lfajsXpYXMfnWYDvRh3SOYpxe8W8bJlt/Iy7V/S69yOU2l7Y39l806Kyf4iT2M7Vkuk7ERyzeD2JENmv9JKv0uIz850lDYHO/1L9M+Bl0/MW83lWeXSfD3fb/5QWn+13gTtcsp7nPL7OYZzfcrt/ZuOmcUzr7suq8wGbNo5rsq1j3hfTPkfDf7/oZMyiHJ5VlmGLbONT5W3F/XE+fIiW7uUzFcp2O8f3zHcRBXeQ7j48lWLa32nxMMt9DYn/pNWfeZXTx9kwq+zbpyJg8wokX/ZXHV/X8DpeErzTbJ8mD9yX+84HbLoD0U+LhzPLhu8sK3+5P2LawCnU495W52nxGdKkKCj9NXt/NV9j2Zt4vSoozrJlUrH97qGULtjawnq0Yrvt9L8eMH1V6LZBfZAF3awS3Os0YDZ5fCktbpHX3pu/H3mu1zkfsEmH0Zhsr/uT6Ex0gX4QPerrdPvbFU1M/xDTzjUwWccwva6H02r7nD8tvJf1uLuH07rp3UNmuSat/3BaF5Q36e4TyjfF6/xhuetocR+muw9s5U+G/yiOadXDVvdNX+Y63X0Ipkn3P5y26eNLxfl8yLW5zr489tri9XrJ97tttOYPil5nZSx/AG1QuX67uuUk3X5wbduyYKuvwW3sce9lPeu2tbuf9SKPslD6ukYPrL31mj/A9rHSa92NQrZfFNx8nl7Rm+3FcvtL1jfJGgm9WOZbpbe6zvTORbr7sEs77rjSi98pli0fwtvk8eX7chLLlw2Hjyvej3X2Zd3zAZvQXsenWW/5KEJ4GmH9PrteD6KR29VXXZ30OYJ82d0neNU9bgB1iR73m7kG/ZenAPCKCG4AENwAgOAGAMENAAhuAEBwA4DgBgAENwAguAFAcAMAgvutaX9cY1O/332YFj8e8Cu2B8Ab8M4peJBp+vmrUa1++vnLUrVfxZrGv038O0t3f8FnnL3upcXPS07S4leDyu3l687DvVfsYzlPU2yzKaZ322yK/Woq61s1z7LjrZ2rbtn8eGEbLCtX3a/VjStlJy+redmfVco7etyv2l76+dN3w2L8MHqyy35rerSiB3yQrXuUbv9s5F62vnYbx7HOg9iP/PenBzGk2JfdmPc664mX29ur7NNJtmxT7M9JbPdTDN15GGXzN+n2b5DndwROKpXCsnlWHW+vcuegH+OENtsY3GdFOTqOcnSZNYB7afHTvPnrrm4YKT963G9RGw5XlTD/I/38jeleBOU4Cs1O9HB311z/LMLpryXTv2Vh2YXXMNV/Du8i9uM89unLA47zIt397fCT2Ob7JcsM76lY2vD98MB57jvenazHMKi8N7ANhtGwbaI8HEc5auuTo/h7HIE+zsr2VYwbRvk+Etx63G+1gPxTjGt7nqdZ8F5lLdwv6WG3nS6icdCsGfJHazQKNlUQD2N7j2nsnEVjZPaEecrjvcruMKQYf6EIsqX2I3wPoz7q6p3zrIOxW5ThrjztFfOix/3mzdLt28mp8vdDHEWIvV9j3smKbXWfcR88InB3093Pscf3NALyHvd5VnFcxn5OViy7zjzl8X6LnsQwLT63GyuCbKmufO5W6o7P6edt8P2iDM+isbtufYMe95txGgFyEgWgeWIvdxzDcI15eyu29UfcDeg/ItD+l+3HNNvWOvtdBvxpNCIG95zD++Ypj/cqjq2f3CaHXtaA3ak04mdRH9TqidkaZQ897jdlEq3VJl5fbyBEjrL1/LNivsGKUO4+pz58RK97Uqx3GoW/n5bf+l+2H13v+3JFr32deWrH230ssRu9CdhWh1Hmp9GJ+JgF+kHUUdfp9rc4mpj+IaadJ59x63FvYYCfRJhMn7iuWfRCV7WCm9je6Ro94WYDx/cl7ij0HrHsOCqFsyfMUzverxHata+GwbboRzh/iTLUloe9mHYSgd49I5KXr/b156ivztPtb6mgx/3mdV+j+JYe9vT2fUFZPnjW/v1nFMy2sP2V7r8N3n0u3K9M69bX+ZgV9lm2/FEMw7T4+lZ3vMPsHOS9/fNiW5+jVb+Xlj8Ek8+zzvFeReVzquixxboGbVdmu4CeRuP/fVZeDtLi66HTrDy1Ze8m1qMRzErDtN5nuc/lh7cAUJdsfRZs9TXovzwFgFdEcAOA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4AYAwQ0ACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4AUBwAwCCGwAQ3AAguGFL9ObDTvF3E/922un9Jcsvm9Yv1gtsTj/Kaa3MNZUy2WTL9CrlXXDDM9qbDzfzYViMP5wP1zHsFQW2G3+yJHjz8Wfz4dN8mGXjLivL7sR+DObDcfybivWcebvgWcyiXDZZAI+yID4r6oa2jE7j38OinDbbcMKGlUrzV/rhmt1qwwjRYSWcuwL8Pf7tRbh2re9RJWCbGN+t+7KYPojCfVO01C8r68pb8Tex3MBb9ttSl7zuLNgrym4e1jdZ7/p7Vgf0s/qhifle5TWox81rqyz+Kca1PeTTrCV+FYWyHcbR0m5dzIc/l6x3EOvZr6z7W6xnULT4V61rHMt98pbBszjPAnx3Phxl0/ajgX8YdUNXB0zj7+MY9l/rwQtuXrudrGC2/o5xO/E6ZYW29rlzP1rrF+n2LfIuhNuGwNcihI+ynn5TCfuvsZweNzyfz1F2Pxdldxx/71buCnyJsJ/GfIIbXqFetLyP0+2HWgZF2A/S4nZ5Wyl8iADPb4n34vUslpsJb3jWRvss3b2z1Yuy3Ks01rsy3qTbH38JbviFJkXg/jfGTeJ1XmAnS5Zve8en6fbnZJ9iWhOFf1IJ4XGE90EW7uO0uFU/SW6Xw3M1uNty9z4tnibvtLfIL6Jslg+Wtn//FeX0cFtO1jB5OI3f6xpsC+woK8zdg2T56xTzNMW68mVb11lh/l60yPfS4uG1flFJdJVD+dBaP9bD70dd8rqz4Czb/iAtHjTrF2U3/6bJXlbeu/n623ANCm5+xwpjmBZf+8qDc5CNr123ZXDvRGEeprtPmPfi+utFpXEdy55lDYVaSF8nt8sFt+DepJ1Kw3oUjejLSsO++3bJTdF4r5Vzwa2wAYJbcLPZa9Bn3ADwighuABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4F7faD78eOPDyGX9rIZbcA21Q+OtBsENADzRuy073o/ecjbQ4x46DYAeNwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAMENAAhuABDcAIDgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4AUBwAwCCGwAQ3AAguAEAwQ0ACG4AENwAgOAGAAQ3AAhuAEBwAwCCGwAENwAguAEAwQ0AghsAENwAgOAGAMENAAhuAEBwA4DgBgAENwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAMENAAhuABDcAAAAAAAAAAAAAAAAALy4/wswAEAVzaUFrI53AAAAAElFTkSuQmCC'/>",
            "rightAnswer": "C",
            "choices": [
                "Ticari Mal Alışı",
                "Ticari Mal Satışı",
                "İlk Madde ve Malzeme Alışı",
                "İlk Madde ve Malzeme Satışı"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "questionText": "Aşağıdakilerden hangisi satın alınan ticari malın maliyetine girmez?",
            "rightAnswer": "B",
            "choices": [
                "Taşıma ücreti",
                "İşyeri kira bedeli",
                "Gümrük bedeli",
                "Sigorta ücreti"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "questionText": "Aşağıdaki kayıt hangi işleme aittir? <br> <img style='height:150px' src='data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAe4AAADRCAYAAAAKTFGaAAAAGXRFWHRTb2Z0d2FyZQBBZG9iZSBJbWFnZVJlYWR5ccllPAAADkdJREFUeNrs3e1xGskaBtC+t/x/yWBxBMtGsOMIhCMQikAiAqMIsCKQFIHkCMARmI0ANgKzEfgydd8p2uMGgT4syZxTNSUxzLe6++keBjslAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAHtN/9lx+ED+vnul4J6vp3QPW762mzi/+N12uppmi/WS6Mf3qZlGWflUPbUsO3XNnwUGXwTf3aLSeU/XA9cePsI2XbqpBevIG68MBnOe7KEu/qkpRfnAHlmcqg28O7ELNnCMPtPjFA62x9KeGl+nQgnvoT84DXSW3B4Fn9F+XAAAENwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAMENAAhuABDcAIDgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILh/us5qqgrzqw3L9grze7F8J153Y2re62zZf1V4vzmm6o51gedVZXU9n9crtCHdmN8rtCO9wnYQ3K/eYDXNV9OoVUFuYvrSqgxVzKun8Zbtnq2my0JFmmwI6HHhmE5jf5fZ/EH8Pt4Q9ilbZ9CaX5/PcXYOZ4o3vNjgvmy1Jx9W0yLqcZV1xifxM/+9aVfq10uXk7uMWiH4s327x/GOW8fczQp/FSHaVJJ51oOtK0V/w3a/ZNu+6/iqLND7sW7njms72TB6T9n5fCl0GqrsHL8qrvBobcljm6f13bGvWbszyNqLUSvgL1ttxOCAs+Cgy+CvPuKuC9a/rXmLrJc6zSpMFa8X8fp6Nf1V2GYT/Fdbgn2TepR9/sBecj/23Umbb5PphcPLdhKd8Hq0fZG1O1dZgNd30IbZOsOYN2gty4F5c+DnX4fgbfxe33r6pxXwx1vWaToA9XqzHfdXdw7ePeB4e7HPRRxDfSwfW+83HYSh4g0v1jTqct3GvG29dx4j6pNWJ3wZA4rLwjockEN+OK0TPd7zPdc7joCvtoT7Xfu9r+PoJFRxJ6G97z9W01GMxKeKN7zo9qebyg+vNh30o8J6f8R7fZdQcB9ipZlEaDej5frn79ky3cJIuqlonSy496lA0wdWuH7WaWiOp5u9fx0j7esYdQMv01lWX8ettuk0RtTtp8yreP/P9P+H2Xx7hJ2M0ut6OK10zHVhrx/sGhTCfJ5VhtIDYmfpxwfS5lmPeZeH0+ap/MR4fpylfffSjw+kXab10+P5OqVlgYe1JY+l7mx/zdqavD3KH0Br2ou8rWnq+Dh9/+DaoWXBQZfBQ/yM+zIqznFa32oexuh6mIXsp/Tj7eZ6+ZPWvNu0voWd0vdfCbtO64dOmmWbStdN68/J3xeOc5zWn2/Nsu3lPkXP+2Nr/iwbjS/UD3hR6rp9kdXvYbRLiwjrt1l7cZp1zhdZm3QeQX6Rdn/GBiPug+slA0Y7GHE/exn0L6cBwCsiuAFAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHDDo7pZTb0dlpu7VAC7eeMSHJROBOl0w7yq8F53Nc3idS/mLQvz2ur3r1fTYsMx5Ns433LMzbLt7XRjW7Nsm23Nevk5tNdtXqfCPu46hipbb6F4wU/RjWlaqNOdQn2sWu3Ackt7aMTNo+mvpkmMYPPC+CWmcasAT2L+TStU6wJ7mQVOinWb15NCYI2z/d3Ez9MYJTcFv553nG27ivdOs0DtxPYn2Tb68d7lhrCcxzIfsmVTts5ltu1mv5dxLFVsIz+HTlyX01hmFPMHMW27czBuzRvFcTX7vFFM4adYZm1R3rZ0svrYOIt6uoifZ602pDqECzbKGrvn8O0AC+kowqbTGrXOs5HiJAu2/PdRIXAGWUDX63/Ntv2tMKKcFH5vCv3ZhmVTdixNxfiyJRy/bQjL/pY7B/M4hv6WfbaP66xwPe4q1/3Yz7z1N2ivM0+7fSzAy/DNJXjVWZC3Y6NWWM+zwcPXrJ3M27sqPf9HdPcug0bcL1snRobv0vr2ThNG07S+HVTfkv4rrW9t38b8q0KP8ioruHUPdNja9j693l1V2b732f5fW8K0Pv/Pq+loz21uurW/yVHsZ7qlI5HueQ2B+7nKAvw42rHGSXTQ6476RdZOLuL1h5hOXuvJC+6XrYpAGKfvb33X4fNPttwirW8LLwrz24axze6eYdoE/iC2e7XHeXza89yHaf1xQFUI00/RQenvWdkXd4z+S52E29hfu5Pwexxb3eOfpe8/Rwee1nmMtM9bHedpvD4u3BX4GHV/kV7hZ9uC+3VoHoqqe4Z/rqa/o6f4UE2BvbjHHYAqKsTnPUaZ9XK/3WNE/2cEeH5LvBO/L7Prs09419fyfZzDeIfQzjs//dZovRvX4+geHRPgcdrHo0I71U3lh1a72WCi81pPXHC/bIsIyDxwezGy+71VGJsRX7cwf1MwLgvz2p+lL1vHU/dg61v3p3sU/Ome4dpedxj7a8JzmtYPo83SfrfLU6xTh/fZHcsdxbJVdt3z8/gc1+PkkTpUwO6DiLpNeJvWD8g26np9ndZ3FnPjqPvTHeq/4ObeoXWcBWQVI7tpq8d4HPObryw1hXiw50jwtlWYT7esP027P5E5i+Ma73EsmzogR3GnYBTTcI9OQXubix1G3MNsXxcbOgmzrIcPPL1xhPMyre/KNfW6brfqW+JXUScHWXvYtF3nsVxXcPMUI+66UNafbddPUP4WBbIprM3XvpqHp1LM/xDzf4/ldzWMdZqvnn1Omz/H3vfBsPfxc57WXwvbFrjNOdTL/REVrblVf9u6Rosdw7ufbXOcHVPT+Zm0jm3auuPQfKbeeeS7CsDuelHXPmb1cpHW3xq5yOpt0x524+d51m5c7DmYeLWakcdz8RWO1+8s7f5g2FPopB+/387h0Za87iw46DJoxM3Pdpue//PgT+kVf74FHDbBzc9W3+J6/8wj7nr66E8BvEb+rXJ+tucOzIXQBoy4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4D4kvfT//4d607z69yqbutlynZhXUhW22yzfK8zv3XGM3Q3bums73Q3bLh1f6Vy6rX13s+W62XXp7LD97h3nCdxft1CHu1kb1t2hjgpuHt14Nd2spi/xex5Yl/HepBUOg9U0X02jLdvsbZlX/35cCO7LmKrYb7tCXMa+czexrX6cwyAL5vGW874pvN+Lc+235rWXa46zrV73Q2Fe2yA7zk4s01T2eXZdbuJ1c91OW8eWYn+VYgxPYhn1sCrU16rVDpxFfVwe8gUbbQmGn+HbAfUoUxYavSyczrLwmrf+NuMtf59JIUzyeaX3exG82zoYo8Iyk9ZodZ4F/WTDtvpxfvNW77iKefn89nY68f5lIUS/ta7hpnKUl+1Jdp1Ly9f7+Br7HRQ6NF8LvX5elm8uwavOgkHWBoxaYT3PRtkvuS7euwwacb9Mi0IPswmMj/H7LOZ3s8L77xP0bLtbCn59PFdRQbpbzmWXinO0mj6vpmkhfOtt3LbCtH0c01j/qPD+8I6Rfrszssiuc8ltdpy3rePtx99moRjDk7nKAvw46njjJOpx3V5c/Ip1UXC/7B5t3aM8zwreshCC+/Qmj7Oe8qiwbv5+FfsdpvUt+05rNL7MQrVf2F9za/9qh2NrQvDThvCtr8PphvM9ivU2HcdtVsnv6jw0lf0uf8exLCOo+9k2rhVfeHLn0b6cp+9vhU/j9fEz3xUQ3AdoGmF0mgXmeYR5XRhvYv4+n938HdudZoV70/uLrGf7Nn6ftEJ+FgH/b7xuj1zHsc2THUJ7kda3s/vpx4dJltGJuCx0DvrxftOZKIX3SaHzkTaMzi93uJa/ZdfvOuts9LOOAvB0mvp+VGgTuunuh2EFN08S3B/j5yAL0T9jXnNraLbHNmd3BPesENx5aKa0/uy6Dqh/0vefZXdbAXiStt9yzke6TSeg1xrB5q5ax9AcxzStHx6bbRixL2IkfbblOD7F8S536Kk3+21G9FU2b6n4wpPqxKDmbVo/Td44i870Ph+RvSpv/P1fbKFcZr3Kz60QXcSIe/gTjqPZZyemWdbTzcPt9/T9Z/D76EcFXGYhe5TKt9iHce6LLPQvslFu3Xn4smGU/zHuGtwVrCexjdtCx6iT1p+Dz7LjXUZD4jY5PL1x1LX8TtzbqP+nWXtyGgOfK8HNU4flTRaYn7NQqgPzQywzzEZ8j1kZltno+1Nr3jCtPzu6LoxWP+wQ3M3XuxqfC6PU26iInQ13DW7T+jvodU/7fWtkvUjlW9b1Ps7Tj0+Bl0bnzedn72LeJOtQfS50mq7j/N8rwvCkellnv2kvTmOk/Vd05PM26zKWOdg7YaPk62DA66cted1ZcNBl0GfcAPCKCG4AENwAgOAGAMENAAhuAEBwA4DgBgAENwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAMENAAhuABDcAIDgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDg3t1kNX37xaeJYv2kRgdQhuqp8qcGwQ0APNCbAzvfd/7kPMKIe+QyAEbcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAIIbABDcACC4AQDBDQAIbgAQ3ACA4AYABDcACG4AQHADAIIbAAQ3ACC4AQDBDQCCGwAQ3ACA4AYAwQ0ACG4AQHADgOAGAAQ3ACC4AUBwAwCCGwAQ3AAguAEAwQ0AghsAENwAgOAGAMENAAhuAEBwA4DgBgAENwAguAFAcAMAghsAENwAILgBAMENAAhuABDcAIDgBgAENwAIbgBAcAMAghsABDcAILgBAMENAIIbABDcAIDgBgDBDQAIbgBAcAOA4AYABDcAILgBQHADAAAAAAAAAAAAAAAA8Oz+J8AAmTmKSTUxHCgAAAAASUVORK5CYII='/>",
            "rightAnswer": "B",
            "choices": [
                "Mal veya Hizmet Alışı",
                "Mal veya Hizmet Satışı",
                "Alıcılardan İade",
                "Alıcılara yapılan iskonto"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "questionText": "Devamlı envanter yönteminin temeli hangi hesaplar üzerine kuruludur?",
            "rightAnswer": "C",
            "choices": [
                "Ticari Mal Hesabı",
                "Ticari Mal Hesabı ve Mal Alış Hesabı",
                "Ticari Mal Hesabı, Satılan Malın Maliyeti Hesabı ve Yurtiçi/Yurtdışı Satışlar Hesabı",
                "Ticari Mal Hesabı, Alışlar Hesabı ve Satılan Malın Maliyeti Hesabı"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "questionText": "Stoklarda bulunan mevcut malın maliyetinin her an bilinmesi için aşağıdakilerden hangisi yapılır?",
            "rightAnswer": "B",
            "choices": [
                "Mal Hesabı, mal alışlarında maliyetle borçlandırılır, satışlarda satış tutarı üzerinden alacaklandırılır.",
                "Mal Hesabı, mal alışlarında maliyetle borçlandırılır, satışlarda yine maliyetle alacaklandırılır.",
                "Mal Hesabı, mal alışlarında maliyetle borçlandırılır, satışlarda ise, mal hesabına her­ hangi bir kayıt yapılmaz.",
                "Mal Hesabı, mal alışlarında maliyetle alacaklandırılır, satışlarda satış tutarı üzerinden borçlandırılır."
            ]
        }
   ]
};